點解而家啲人會講"呢家"?

由幾時開始有"呢家"呢個用詞
聽廣東話咁多年都未聽過，只係聽過而家/依家
淨係見人網上打字用，連登/fb/ig....etc

呢家呢家，心諗做乜鳩

仲有天日

學校冇正規嘅香港語課程就係咁

打字見得多 講就冇聽過

nigga

我就係該緊打字
打口語應該係口講乜就打乜
呢家點演變出黎

天日應該係因為懶音

以前會打依家 打打下變左呢家 但係講都係講依家

成日以為呢家係講緊一個地方, 呢家人, 呢家餐廳之類

我講依加

呢通常用係指明一樣好似英文嘅the
例如：呢個，呢度，呢個地方。。。。

就係想問點解打呢家

講/打呢d都應該係新香港人

仲有啲人打 細「過」
行「個」
細「路」同 細「佬」都分唔清

依家

呢家好似啲鄉音發音咁

好耐之前都有個類似既post
有巴打話某啲鄉下係講"呢家"
所以佢地都跟左啲老一輩咁樣講同寫
唔知有無記錯

智障囉點解，唔係智障點會發錯音都唔撚知

連登好多智障

打開e+

咁打咩先正確

口語咪個口講咩就打返咩
如果會講呢家咪打呢家囉
我就講開而家喇

有D人會講 依度 做 D度
依D / 呢D 講做 DD

十幾年前細路個陣都有人講啦

去得太多譚仔。而字咪仲易打

聽過人 專登>直登 ！

細路 同細佬兩樣野黎
細過 =少於
行個 應該係錯字

啲人成日打我細「路」
真係要講小朋友嘅時候就打咗 細「佬」仔
細過 係有少於嘅意思但啲人係想講細個 例如講咩我細「過」嗰陣
行個 應該係懶音衍生出嚟

有啲人講 定係 會講做 淨係

你要A餐淨係B餐？
你要A餐定係B餐？

依家 呢到

尋日
琴日

發覺96年打後果班都有用 呢家，心諗屌你做乜鳩啊

利申 ：而家 依家

呢到
呢家✌️

正常人都講E+啦

Nigga

仲有聽過㩒制 講做"um"制

講都係講呢家？
以我認知"呢"通常係指定一樣野
例如：呢度，呢段時間，呢個。。。等等
係現實中從來無聽人講過呢家
可能我見識少

講呢家既 父母係咪香港人?

大陸邊個鄉下係咁講架？

要問返會打呢家嘅巴絲
BTW點解無打呢家嘅人入黎

屌 我個fd就係咁
成日講 快啲嚟啲到

講乜撚野

呢係this

點解無打呢家嘅巴絲係道解釋一下

我仲聽過 啲到 r撚哂頭

上次有黑鬼問我點睇種族歧視
我淨係講咗「呢家...」
未講完佢就打鳩我
依家我淨係講依家/而家

Lee家定係呢家

Lee家我覺得好正常

因為大陸口音
聽既普通話發音係"天"
班大陸婆生個仔咪有樣學樣讀天日

仲有「岩先」
岩岩/頭先

陳日=尋日
天日=聽日
呢家=而家
因間=一陣間

聽到我頭都大埋

典解

癡脷根

識個miss成日講 記字 咪字 唔好做野字
原來係想講 記住 咪住 同 唔好做野住
係我聽個最un耳既發音

陳健波議員都將「如果你」講成「屌你」啦

而家少左人講
因為racism
呢家=niggar

因間同啱先一早有啦，早過你班中學雞出世添，仲話人錯

好似唔係講,佢地淨係打字先用呢家

咁應該係呢一刻定依一刻

聽過好多人將個 聞 字讀做 問

係

連懶音都打埋出嚟，夠寫實

你地有無聽過人講'加下'

因為 呢度 同 依度 相通
故有後生嘅on9仔
將依家 變成 呢家

老一輩就可能係鄉下口音

因間 係食左字

其他係懶音

“家下乜野都假
最緊要係跳跳扎呀 玩喇叭”

有咩問題

屁如

聽過真係有人講尼家

譬如都唔識？

譬如
讀屁

平時打飛機話廣東話保留古漢語，屌原來個個文盲嚟

仲咩=做咩